# 정렬 (Sort)

### 1. 선택정렬
```
정렬해야 할 배열에서 가장 큰 수를 찾아, 맨 뒤로 보내는 방법.
```
### 2. 버블정렬
```
선택정렬과 유사하지만, 2개의 값을 비교하여 순서에 맞도록 스왑을 하면서 가장 큰 수를 찾는 방법으로 정렬한다.
```
### 3. 삽입정렬
```
삽입정렬은 베열에 값을 하나씩 삽입 하면서, 순서에 맞는 위치에 삽입을 한다.
```
### 4. 병합정렬
```
1. 배열을 반절로 나눈다.
2. 나눈 배열 병합 하는 과정에서 정렬을 한다.
3. 반절로 나눈 배열에 대해서도 1-2번을 반복적으로 수행한다.
```
### 5. 퀵정렬
```
1. 배열의 기준 값을 정한다.
    (배열의 끝 값 또는 배열의 중간값 등등)
2. 기준 값보다 작은 값은 왼쪽, 큰 값은 오른쪽으로 위치시킨다.
3. 양쪽의 서브 배열이 정렬된 상태가 될 때까지 1-2번을 반복적으로 수행한다.
```
### 6. 힙정렬
```
힙이라는 자료구조를 이용하여 정렬 하는 방법.
힙이란? 노드의 값은 자식 노드의 값보다 작거나 큰 이진 트리이다.
```
### 7. 기수정렬
```
각 자리수로 정렬을 한다.
(단, k 이하의 자리수를 가지는 자연수(알파벳 등)인 경우에 가능)
```
### 8. 계수정렬
```
원소의 값을 카운트하여 정렬을 한다.
```
## 수행시간 비교
```
선택정렬, 버블정렬, 삽입정렬은 평균(n^2)의 시간이 소요되고,
병합정렬, 퀵정렬, 힙정렬 같은 경우 평균(n*logn)의 시간이 소요된다.

기수정렬이나 계수정렬 같은 경우, 특수한 상황에서 사용가능하지만, 평균(n)의 시간이 소요된다.
```